陶傑：新加坡得此「殊榮」是因為是英聯邦的會員國

川金會新加坡舉行，一時此一小國，全球注目。
一些香港的中環精英群組短訊，垂頭喪氣，感嘆：你看新加坡多威風，趕過香港了。
我很奇怪：此等人士，一度也附和一種說法：香港不再是英國殖民地，回歸中國，終於洗雪國恥，香港有了強大靠山。
欲驅除此等自卑感，需要一點點中國式的阿Q精神。

香港特区在旁，或有吞口水羨慕的份，因為如果川普大哥指定川金會香港特区，香特不但付錢，下令放假，戒嚴一天封掉整個城市，在中國暗示之下，相信也會答應。只不過川普和金正恩不相信這個已在「一體化」的未來大灣區。若香港仍是殖民地，即英女皇打保票，當然又不同。
新加坡得此「殊榮」，是因為新加坡是英聯邦的會員國。這個世界畢竟很現實，左膠和愛國民族份子，吹水儘管吹水，你可以開開心心的不斷吹，只是到了要見真功夫的關頭，還是帝國主義、殖民主義、或者極右的李光耀精神主宰一切。

幾時制水

美朝峰會成功 + 中國撲克王輸間廠 = Double Happiness

香港避免支付高額保安費用 中國或成最大贏家